歐洲議會將辯論香港議案 促控出口免港獲侵犯權利科技

歐洲議會將於周四（18日）早上辯論香港現況，決議案議題包括促請港府撤回修訂《逃犯條例》、釋放及不檢控和平示威者、就警察對示威者使用的武力進行獨立調查。

決議案原提及要求歐盟對外事務部禁止出口群眾控制裝備，以及「非致命」武器，其後多個黨團提出聯合動議，字眼上改為促請歐盟的成員國及國際社會實施適當的出口控制，以拒絕中國、香港獲得可以侵犯基本權利的科技。

除了反修例風波，決議案議題亦包括譴責中國持續增加干預香港內部事務，尤其中方近日稱《中英聯合聲明》為不再有效的歷史文件，促請中央按聯合聲明維持香港的高度自治、權利及自由。決議案亦關注新聞自由，稱香港記者受到前所未有壓力，尤其是報道內地敏感議題時，自我審查有所增加。

push

紅字係指

「譴責中國持續增加干預香港內部事務」
串番中共